新人借30萬大搞婚宴 還足三年才還清債務

結婚是人生大事，不少人為辦好一場婚宴，變得周身債。有網民指朋友為了結婚，借了30萬元搞場大龍鳳，結果要用3年時間才可還清債務。有兩性專家表示，部分新娘為求婚禮完美，超支要借40萬元，夫妻婚後更常為還債而有爭執。

有網民在討論區發帖文，指朋友為了結婚借貸30萬元，婚後花了3年時間才還清債務，慨嘆為搞一場大龍鳳而背負一身債項非常無謂。有網民回應指，曾有女親友結婚時事事追求完美，「樣樣要靚要貴，係咁加裝飾，衫又加」，結果預算嚴重超支，甚至跟未婚夫大吵一場。亦有人指，有朋友想充「大頭鬼」，借了外婆的棺材本及向財務公司貸款辦婚事，結果婚姻維持不夠3年。

對婚禮要求不一 易爭拗

圓滿關係中心總監暨註冊家事調解員蔡綺文指，曾有新娘奉子成婚，女方對酒席及服飾等要求甚高，令婚禮超出預算。「例如想在酒店擺酒，禮服也換了6套，丈夫要向家人及財務公司合共借貸近40萬元，丈夫婚後感後悔，認為對不起父母。」蔡續指，當新人對婚禮要求不一，很易就使費問題起爭拗。「例如一個喜歡鋪張，一個傾向簡單，要是為一場婚禮而借貸，新人就會覺得金錢及感情上出現此消彼長。」她建議新人要坦白對婚禮使費的期望，拉近雙方看法的差距，婚前婚後也要有理財計劃。

部分項目超支 應拉長補短

香港婚禮管理協會會長鄺虹表示，部分新人會用盡信用卡的信貸額上限，等收得人情後再還款。「曾有新娘又想多影數輯婚照及在海外辦婚禮，結果超支逾6萬元。」她又指，新郎要求不及新娘高，他們多數在酒水方面要求高質素酒品，確保招呼朋友得體。

鄺虹建議新人籌備婚禮前先設置預算表，列出必要使費，每個項目設定預算。另外，如部分項目超支，應其他項目「拉長補短」，免失預算。

窮人生仔

曾有新娘奉子成婚，女方對酒席及服飾等要求甚高，令婚禮超出預算。「例如想在酒店擺酒，禮服也換了6套，丈夫要向家人及財務公司合共借貸近40萬元，丈夫婚後感後悔，認為對不起父母。」

個新郎有無咁撚廢
奉子成婚條八婆驚撚過你啦咁都俾人食住

咩年代

發佈時間: 2017/10/06

結婚明明幾舊水簽個名就係
D柒頭係要搞到幾十萬先安落

老實講，比得起又有意大攪既無問題

幾百個我都畀得起
偏偏當年就真係只去簽紙
咩都冇搞

咁呢個個人選擇，有人用幾十萬或者幾百萬令自己得到夢想中嘅婚禮，如果佢唔需要靠借靠呃又唔會因為咁樣搞場婚禮而影響生活，其實冇咩問題。

d酒店真係多撚謝哂
租一晚個場地比你 整d 濕鳩野食出黎就袋幾十萬
但偏偏每年都大把柒頭爭住洗呢幾十萬

晴報

其實條女都係想整個夢幻婚禮
條仔係邊個都無所謂

日本妹

呢啲文要推

好似見過有圖話擺完酒無兩年就離左婚，
個女嘅話筆卡數個男嘅還緊。

重點係冇咁大個頭充咁大個頭
身家近千萬就話用幾十萬搞啫

唔撚買樓 卜街 唔好係連登講野
連燈好多地產狗搵食

越窮越要面

仲有半年還完

所以夾硬搞婚禮嘅女人都係臭閪

有啲債都未還清就話搞緊離婚